SARS裝備更缺 醫護N95掛牆重用

【明報專訊】2003年SARS一役，當時是沙田威爾斯親王醫院內科及藥物治療學系部門主管的沈祖堯是抗疫主力之一，他憶述當年裝備短缺情况較現時更差，因正值伊拉克戰爭，全球都很難買到N95口罩，醫護要重用口罩。他認為重用口罩不理想，而17年後的今天，本港在裝備等方面的準備理應做得比以往好。
逢伊戰全球缺貨 認不理想

2003年SARS在港爆發，其中威爾斯親王醫院有多名醫護感染。沈祖堯說，當時正值伊拉克戰爭爆發，由於擔心戰爭中會用生化武器，供應商將大量N95口罩運送到伊拉克，故全球都很難買到N95，其他防護裝備短缺情况亦較現時差，「當時我向大家（醫護人員）講，就算醫院提供不到（防護裝備），我都會用部門儲備的錢出去買給大家，因為很難要求醫生、護士自己出去『撲』（防護）衣物」。

他憶述，當時醫護要節省口罩，每次離開病房時，會將戴過的N95口罩擺放在紙袋，掛在病房門口，並在紙袋寫上自己名字，下次進入病房時重新戴上，「好像賣麵包一樣」；當時每人每日最多用一個N95口罩，部分同事第二日仍繼續重用，直至口罩弄濕。
「昔比今差 是否即不應吵？」

不過，沈祖堯認為重用口罩不是理想做法，最好是每次除下都換一個新口罩，「以前比現在差，是否代表現在就應該不要吵？我們現在應準備得比當年好。我相信現時確實已比以前好，但是否滿足到醫護人員需求是另一回事，但醫護亦要體諒醫院未必真的拿得出（所要求數量的裝備）。」

他又說，物資短缺下要善用裝備，例如若能設指定診所，將有發燒等徵狀的疑似患者集中在一起檢疫，相信能節省防護裝備用量。

痴撚柒線

所以咪奶野
SARS後居然冇進步有冇搞錯

打緊仗買唔到裝vs現時政府無買過裝

十幾年前係咁, 依家又要係咁?

十幾年來都冇改善冇準備都算
依家要做返D應急野都唔肯?

SARS係當係天災的話WARS絕對係人禍

最唔gur係政府因為政治問題而疏於抗疫
根本係攞醫護條命較飛
仲要班狗齊曬裝
係我就唔忍啦

有，買比d狗囉
大家一齊吊死晒d狗係燈柱上就有大把裝備

沙士後，一D進步都冇

香港政府真係當啲醫護係屎

19幾年都無進步過

有錢比ot 錢 買新武器 電槍 電網 射殺香港人無錢買ppe 比醫護，仲要話天職唔罷工，所以話你地d 香港人抵死

工會唔爭取 點知你有咩需要
你睇散仔會 要乜有乜

點解啲警甴裝備好過醫護？

點解其他人搵到貨返黎？

其實諗諗下係咪真係應該用紫外線消毒
成本貴啲 起碼有得用

個題目斷章取義
食撚咗屎？

劈炮啦

唔怪得當年咁多醫護中招
醫管局幾時出返呢招？

17 年前用3310 而家又叫人用3310 咩

時代進步 啲老屎忽知唔知係乜

無吸取教訓

"若能設指定診所，將有發燒等徵狀的疑似患者集中在一起檢疫，相信能節省防護裝備用量。"

主旨喺追尾~ 篇文根本係為政府護航

出咗啦
又係俾個紙袋你

題目都有問題啦

林鄭：黑警止暴制亂工作比醫護更重要

點樣可以屌死晒Ｄ狗
我見似係Ｄ狗屌死晒手足

其實呢啲係廢老言論，成日當年當年

客觀環境都唔同晒

以前會有成堆支那狗？
以前會有北上叫雞，然後講大話無去？
以前會有返鄉下拜年好撚重要，俾人封城就喊苦喊忽？

咁撚鍾意當年，用返56k

當年死左咁多醫護的教訓仲未識醒？

由10分增加到25分，

都叫進步既，仲係好撚遠囉，

屌你老田沈祖堯，人命黎嫁，仲係度幫政府講野？

用你個西腦啦

如果全世界都唔夠物資，你要我皇用無可厚飛，但而家差佬d 裝備仲要靚過醫護，仲要醫護重用，成件事講唔通

港人，抵死

exactly，03年會睇到政府冇經驗，但想解決問題，而家係有經驗但都由得個病毒蔓延，仲要俾班死黑警攞啲佢哋唔應該有嘅裝備

其實我唔明點解香港人仲未暴動

不論藍黃，我估依家9成人都不滿呢個政府

一架水炮車夠起幾多條口罩生產線?
一粒TG 夠幾多買幾多個N95?

OT 錢?收皮啦,今年立法會都就黎唔洗開啦,仲諗住加人工?

過咗骨就會白事當紅事
成功抗疫
將死人塑造成不畏死死士
要人學習
謝婉雯已經係咁

“舊時冇裝備都係咁醫人
而家啲細佬真係驚死逃兵“

sars都有部分人禍

屌你老母 沙士死過醫護即係代表做得差啦 仆街醫管局

錯17 年前用3310
但政治依加係用大哥大

但popo齊曬裝

你之前試過一次冇準備好
死咗二百幾人
依家係事前知道係發生咩事 已唔去入貨喎
仲諗住同上次比較 有咩好比
今次嚴重過上次好多
醫療裝備比上次更加唔充足

明明普通市民防疫意識世界頂尖
可以做嘅都做到盡
就係俾個濕鳩正苦玩死

以前比現在差，是否代表現在就應該不要吵？我們現在應準備得比當年好。

香港市民真係做到都做哂
香港政府真係

Popo 裝備仲要好過醫護?
咩撚野政府?
難道咁樣係合理?

點解咁耐都未添置更高級防護裝備 姐係白色包曬成身 同面果種

袁國勇
沈祖堯

都係維穩一部分
小心

柒過一次=以後再柒都有藉口
似足啲廢老話後生唔捱得

一二戰時裝備更缺
不如咪撚俾裝丫笨
個腦裝屎

仲要係退步

證明冇吸取教訓
為咗慳錢
唔肯處備多啲貨

痴撚線
以前冇車淨係行路
今日試下唔好搭車？
社會係度不斷進步緊
反而個制度不斷倒退

幾十年前一間板間房一百尺住四五人
而家又要係咁先岩？
不如你都收返1970年醫生嘅人工啦

政治大過人命
藍屍死左真係要慶祝
因為真係自己拎黎 最好死番百幾個藍屍

人類係不能從歷史中吸取教訓

講左好耐 紫外線係破壞口罩結構

如果係全港都缺咁大家捱無問題
但有班撚樣黑警裝仲好過醫護你唔提？
而家係政治打壓 唔封關係政治操作
咁都要妥協？屌啦出埋啲維穩文
SARS算係第一次面對
過完係應該有警覺性
但而家個政府完全無仲要特登俾裝黑警
仆你個街

黑警買乜都有，醫護要乜都無

垃圾醫護 罷工啦屌你老母

班高層係咪食屎大

人地自己條命都唔緊張

你咁緊張做咩

醫護表示: 不了 要返工

世人應當悔改

當時咁差，點解17年後都係咁差
呢個先係問題所在
毫無進步

真係搵命博 痴撚線
罷佢老母閪啦

同廢老既言論一樣

因為年年啲錢被黑警搶曬
資源缺乏
死黑警日日射幾多TG
浪費幾多公帑

17年後唔屌，好唔好意思

十幾年前犯既錯，十幾年後重犯
政府罪該萬死啦

黃色經濟圈買到喎！，係佢有送晒上大陸啫

仲要將僅餘的高規格裝備俾曬popo濫用

===================
入嚟幫幫手推
【理大成功研發快速測試系統】冇人理
政府$0資助

你點知冇買緊？

沙士係撚天災，都係中共送落黎既禮

隔左17年都無進步就仆街啦on9

可憐哪香港人
含淚復工
秋後, 唔夠裝, 唔夠人, 唔夠錢
條路自己揀
仆街唔好喊
點都好唔割